代問：奇蟲1問 （慎入）

最近我有個朋友屋企發現左 以下呢種昆蟲，外形似 螞蟻，但又不多似螞蟻會成群結隊咁搵野食
有沒有巴打 或 絲打知係咩品種？有殺傷力（有毒）？
我朋友話 它們不怕水，識游水，不似螞蟻遇水好快就 瓜

捲葉象鼻蟲 (長頸象) ?

唔多似，呢隻蟲 有3節，中間果節偏紅，另外果2節都係黑色
在我個fd 屋企到繁殖得好似幾快...
而且它們唔似螞蟻有固定巢穴（我個fd 話）

有沒有 巴打或絲打 屋企曾經見過它們 🙈🙈🙈

R.I.P.